涉寶琳站包圍站長 何梓聰及另一手足被裁定非法集結罪成 分別判監3及4個月

#觀塘裁判法院第一庭
#徐綺薇主任裁判官
#判刑 #0904寶琳

何,鍾(22-23)🛑兩位已還押20日

控罪：非法集結

案情：在2019年9月4日，近百名示威者湧入港鐵寶琳站，其中2名被告涉嫌包圍並推撞一名下班的港鐵男職員，使他倒地受傷。2名被告原本被控襲擊港鐵職員罪，控方後來申請將控罪修改為參與非法集結，指他們在港鐵寶琳站內與其他人士參與非法集結，即作出帶有威嚇性、挑撥性及侮辱性行為等，相當可能會破壞社會安寧。

- - - - - - - - -

【速報】

D1: 監禁3個月🛑
D2: 監禁4個月🛑

D1申請定罪上訴獲批，期間批准保釋✅

cls

死紅官

自己插水砌唔入就砌非法集結

徐官平時做嘢都stick to the rules
不過判刑一向相對重手
加上上訴庭指引講到明非法集結要判阻嚇性刑罰

佢之前嘅案：

非法集結都坐幾個月？！

黨鐵前線好黃

原本非法集結好小事，根本冇必理坐